% \iffalse meta-comment
%
% Copyright (C) 2019  Mahito TANNO
%
% All rights reserved.
%
% Redistribution and use in source and binary forms, with or without
% modification, are permitted provided that the following conditions are
% met:
%
%     * Redistributions of source code must retain the above copyright
% notice, this list of conditions and the following disclaimer.
%     * Redistributions in binary form must reproduce the above
% copyright notice, this list of conditions and the following disclaimer
% in the documentation and/or other materials provided with the
% distribution.
%
% THIS SOFTWARE IS PROVIDED BY THE COPYRIGHT HOLDERS AND CONTRIBUTORS
% "AS IS" AND ANY EXPRESS OR IMPLIED WARRANTIES, INCLUDING, BUT NOT
% LIMITED TO, THE IMPLIED WARRANTIES OF MERCHANTABILITY AND FITNESS FOR
% A PARTICULAR PURPOSE ARE DISCLAIMED. IN NO EVENT SHALL THE COPYRIGHT
% OWNER OR CONTRIBUTORS BE LIABLE FOR ANY DIRECT, INDIRECT, INCIDENTAL,
% SPECIAL, EXEMPLARY, OR CONSEQUENTIAL DAMAGES (INCLUDING, BUT NOT
% LIMITED TO, PROCUREMENT OF SUBSTITUTE GOODS OR SERVICES; LOSS OF USE,
% DATA, OR PROFITS; OR BUSINESS INTERRUPTION) HOWEVER CAUSED AND ON ANY
% THEORY OF LIABILITY, WHETHER IN CONTRACT, STRICT LIABILITY, OR TORT
% (INCLUDING NEGLIGENCE OR OTHERWISE) ARISING IN ANY WAY OUT OF THE USE
% OF THIS SOFTWARE, EVEN IF ADVISED OF THE POSSIBILITY OF SUCH DAMAGE.
%
% \fi
%
% \CheckSum{0}
%
% \iffalse
%<*package>
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{mtmacros}[2019/05/19 v0.1 My Personal Macros]
%</package>
%<*driver>
\PassOptionsToClass{a4paper}{article}
\documentclass{ltjltxdoc}
\usepackage[ipaex]{luatexja-preset}
\usepackage[useamssymb]{mtmacros}
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}
\DisableCrossrefs
\CodelineNumbered
\RecordChanges
\newcommand{\pkgName}[1]{\textsf{#1}}
\newcommand{\pkgMtmacros}{\pkgName{mtmacros}}
\GetFileInfo{mtmacros.sty}
\begin{document}
  \DocInput{mtmacros.dtx}
\end{document}
%</driver>
% \fi
%
% \title{\pkgMtmacros パッケージ}
% \author{Mahito TANNO}
% \date{\filedate}
% \maketitle
%
% \begin{abstract}
% 数学的内容を含む文章を記述するための，個人的な \LaTeX{} マクロ集です．
% \end{abstract}
%
% \setcounter{tocdepth}{1}
% \tableofcontents
%
% \section{Overview}
% 簡単な使い方をここに書く．
%
% \StopEventually{}
%
% \section{Load package}
% \pkgName{amsmath} パッケージ，\pkgName{mathtools} パッケージと
% \pkgName{xkeyval} パッケージを読み込みます．
%    \begin{macrocode}
\RequirePackage{amsmath}
\RequirePackage{mathtools}
\RequirePackage{xkeyval}
%    \end{macrocode}
%
% \section{Options}
% \subsection{Declare options}
%
% \paragraph{Load \pkgName{amssymb} package}
% \begin{macro}{\ifmtm@useamssymb}
% パッケージオプションに |useamssymb=true| または |useamssymb| を渡すと内部で
% \pkgName{amssymb} パッケージを読み込みます．
% \pkgName{unicode-math} などのパッケージを利用して数式用フォントを変更する際は
% 本オプションは利用しません．
%
%    \begin{macrocode}
\define@boolkey[mtm]{config}[mtm@]{useamssymb}[true]{}
\setkeys[mtm]{config}{useamssymb=false}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \paragraph{Configure for math symbols}
% \begin{macro}{\mtm@config@setsymbol}
% 基本的な集合 (\ref{sec:fundamental-sets} 参照) の記述に用いる \cmd{\setsymbol} の書体を指定します．
% |setsymbol=bb| では \cmd{\mathbb} が，|setsymbol=bf| では \cmd{\mathbf} が
% 使用されます．
%
%    \begin{macrocode}
\define@choicekey*+[mtm]{config}{setsymbol}[\val\nr]{bb, bf}{%
  \ifcase\nr\relax
    \def\setsymbol##1{\mathbb{##1}}
  \or
    \def\setsymbol##1{\mathbf{##1}}
  \fi
}{%
  \PackageWarning{mtmacros}{%
    An invalid option `\val' is given to `setsymbol'%
  }%
}
\setkeys[mtm]{config}{setsymbol=bb}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\mtm@config@catsymbol}
% 圏の記号 (\ref{sec:category-symbols} 参照) の記述に用いる \cmd{\catsymbol}
% の書体を指定します．デフォルトは |catsymbol=cal| と同値で，\cmd{\mathcal}
% を使用します．他にも \Lopt{sf} (サンセリフ体)，\Lopt{bf} (立体太字)，\Lopt{frak}
% (フラクトゥール)，\Lopt{scr} (スクリプト体) が指定できます．
% スクリプト体を用いるには \cmd{\mathscr} が \pkgName{mathrsfs} パッケージ
% などにより定義されていることが必要です．
%
%    \begin{macrocode}
\define@choicekey*+[mtm]{config}{catsymbol}[\val\nr]{%
  cal, sf, bf, frak, scr}{%
  \ifcase\nr\relax
    \def\catsymbol##1{\mathcal{##1}}
  \or
    \def\catsymbol##1{\mathsf{##1}}
  \or
    \def\catsymbol##1{\mathbf{##1}}
  \or
    \def\catsymbol##1{\mathfrak{##1}}
  \or
    \def\catsymbol##1{\mathscr{##1}}
  \fi
}{%
  \PackageWarning{mtmacros}{%
    An invalid option `\val' is given to `catsymbol'%
  }%
}
\setkeys[mtm]{config}{catsymbol=cal}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\mtm@config@catname}
% 基本的な圏 (\ref{sec:named-category} 参照) の記述に用いる \cmd{\catname}
% の書体を指定します．デフォルトは |catname=sf| と同値で，\cmd{\mathsf}
% を使用します．他にも \Lopt{cal} (カリグラフィック体)，\Lopt{bf} (立体太字)，
% \Lopt{frak} (フラクトゥール)，\Lopt{scr} (スクリプト体) が指定できます．
% スクリプト体を用いるには \cmd{\mathscr} が定義されている必要があります．
%
%    \begin{macrocode}
\define@choicekey*+[mtm]{config}{catname}[\val\nr]{%
  cal, sf, bf, frak, scr}{%
  \ifcase\nr\relax
    \def\catname##1{\mathcal{##1}}
  \or
    \def\catname##1{\mathsf{##1}}
  \or
    \def\catname##1{\mathbf{##1}}
  \or
    \def\catname##1{\mathfrak{##1}}
  \or
    \def\catname##1{\mathscr{##1}}
  \fi
}{%
  \PackageWarning{mtmacros}{%
    An invalid option `\val' is given to `catname'%
  }%
}
\setkeys[mtm]{config}{catname=sf}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\mtm@config@sheafsymbol}
% 層 (\ref{sec:sheaves} 参照) の記述に用いる \cmd{\sheafsymbol} および
% の書体を指定します．デフォルトは |sheafsymbol=cal| で，カリグラフィック体を
% 使用します．他には \Lopt{scr} (スクリプト体)が指定できます．
% スクリプト体を用いるには \cmd{\mathscr} が定義されている必要があります．
%    \begin{macrocode}
\define@choicekey*+[mtm]{config}{sheafsymbol}[\val\nr]{%
  cal, scr}{%
  \ifcase\nr\relax
    \def\sheafsymbol##1{\mathcal{##1}}
  \or
    \def\sheafsymbol##1{\mathscr{##1}}
  \fi
}{%
  \PackageWarning{mtmacros}{
    An invalid option `\val' is given to `sheafsymbol'%
  }%
}
\setkeys[mtm]{config}{sheafsymbol=cal}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\mtm@config@schemesymbol}
% スキーム (\ref{sec:scheme} および \ref{sec:group-scheme} 参照) の記述に用いる
% \cmd{\schemesymbol} の書体を指定します．デフォルトは |schemesymbol=bb| で，
% 黒板太字を使用します．他には \Lopt{bf} (立体太字) が指定できます．
%    \begin{macrocode}
\define@choicekey*+[mtm]{config}{schemesymbol}[\val\var]{%
  bb, bf}{%
  \ifcase\nr\relax
    \def\schemesymbol##1{\mathbb{##1}}
  \or
    \def\schemesymbol##1{\mathbf{##1}}
  \fi
}{%
  \PackageWarning{mtmacros}{%
    An invalid option `\val' is given to `schemesymbol'
  }%
}
\setkeys[mtm]{config}{schemesymbol=bb}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \subsection{Execute options}
% 読み込み時に指定されたオプションを処理します．
%    \begin{macrocode}
\ProcessOptionsX[mtm]<config>
%    \end{macrocode}
%
% |\ifmtm@useamssymb| が \Lopt{true} のとき \pkgName{amssymb} を読み込みます．
%
%    \begin{macrocode}
\ifmtm@useamssymb
  \RequirePackage{amssymb}
\fi
%    \end{macrocode}
%
%
% \section{Parens, brackets, etc.}\label{sec:paired-delimiters}
% \pkgName{mathtools} の \cmd{\DeclarePairedDelimiter} を利用して丸括弧や，
% 絶対値記号など，delimiter に挟まれるような記号を定義します．
%
% \subsection{Parenthesis and brackets}\label{sec:parens}
% \begin{macro}{\paren}
% \begin{macro}{\sqbracket}
% \begin{macro}{\agbracket}
% 丸括弧 (\cmd{\paren})，角括弧 (\cmd{\sqbrackets})，山括弧 (\cmd{\agbrackets})
% を定義します．括弧の中身に合わせて delimiter の大きさを変えたい場合は \cmd{\paren*}
% とします．あるいは明示的に \cmd{\paren}\oarg{size-cmd} とします．ここで
% \meta{size-cmd} は \cmd{\big} や \cmd{\Big} を指します．
%    \begin{macrocode}
\DeclarePairedDelimiter{\paren}{(}{)}
\DeclarePairedDelimiter{\sqbracket}{[}{]}
\DeclarePairedDelimiter{\agbracket}{\langle}{\rangle}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsection{Set}\label{sec:set}
% \begin{macro}{\set}
% \begin{macro}{\setsep}
% \cmd{\set}\marg{elements} で集合の外延表記を表します．
% \cmd{\setsep}\marg{element}\marg{predicate} では集合の内包表記を表します．
%    \begin{macrocode}
\DeclarePairedDelimiter{\set}\{\}
\DeclarePairedDelimiterX{\setsep}[2]\{\}{%
  #1\,\delimsize\vert\,\mathopen{}#2%
}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsection{Function application}\label{sec:function-application}
% \begin{macro}{\app}
% 関数 \(f\) を元 \(x\) に適用するには |\app{f}{x}| とします．
%    \begin{macrocode}
\DeclarePairedDelimiterXPP{\app}[2]{#1}(){}{#2}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \subsection{Absolute values and norms}\label{sec:absolute-values}
% \begin{macro}{\abs}
% \begin{macro}{\norm}
% \begin{macro}{\lpnorm}
% 絶対値 (\cmd{\abs})，ノルム (\cmd{\norm})，\(L^{p}\) ノルム (\cmd{\lpnorm}) を
% 定義します．\cmd{\lpnorm} は |\lpnorm{x}{p}| のように使います．
%    \begin{macrocode}
\DeclarePairedDelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
\DeclarePairedDelimiter{\norm}{\lVert}{\rVert}
\DeclarePairedDelimiterXPP{\lpnorm}[2]{}{\lVert}{\rVert}{_{#2}}{#1}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
%
% \subsection{Floor and ceil function}\label{sec:floor-ceil-function}
% \begin{macro}{\floor}
% \begin{macro}{\ceil}
% 床関数 (\cmd{\floor}) および天井関数 (\cmd{\ceil}) を定義します．
%    \begin{macrocode}
\DeclarePairedDelimiter{\floor}{\lfloor}{\rfloor}
\DeclarePairedDelimiter{\ceil}{\lceil}{\rceil}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
%
% \section{Symbols}
% \subsection{Fundamental sets}\label{sec:fundamental-sets}
% \begin{macro}{\setC}
% \begin{macro}{\setF}
% \begin{macro}{\setN}
% \begin{macro}{\setQ}
% \begin{macro}{\setR}
% \begin{macro}{\setX}
% \begin{macro}{\setY}
% \begin{macro}{\setZ}
% よく使われる集合について定義します．
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\setC}{\setsymbol{C}}
\newcommand{\setF}{\setsymbol{F}}
\newcommand{\setN}{\setsymbol{N}}
\newcommand{\setQ}{\setsymbol{Q}}
\newcommand{\setR}{\setsymbol{R}}
\newcommand{\setX}{\setsymbol{X}}
\newcommand{\setY}{\setsymbol{Y}}
\newcommand{\setZ}{\setsymbol{Z}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
%
% \subsection{Categories}\label{sec:categories}
% \subsubsection{Symbols for categories}\label{sec:category-symbols}
% \begin{macro}{\catA}
% \begin{macro}{\catC}
% \begin{macro}{\catD}
% \begin{macro}{\catJ}
% 圏のための記号を定義します．
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\catA}{\catsymbol{A}}
\newcommand{\catC}{\catsymbol{C}}
\newcommand{\catD}{\catsymbol{D}}
\newcommand{\catJ}{\catsymbol{J}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsubsection{Symbols for named categories}\label{sec:named-category}
% \begin{macro}{\catSet}
% \begin{macro}{\catAb}
% \begin{macro}{\catCRing}
% \begin{macro}{\catAlg}
% \begin{macro}{\catFgAlg}
% \begin{macro}{\catAffSch}
% \begin{macro}{\catSch}
% \begin{macro}{\catVar}
% 以下のように，基本的な圏のための記号を定義します．
% \(S\) 上のスキームのなす圏 \(\catSch/S\) などは \cmd{\catSch/S} などと記述します．
% また，いくつかのコマンドは引数を取ります．
%
% \begin{itemize}
% \item \cmd{\catSet}: 集合のなす圏
% \item \cmd{\catAb}: アーベル群のなす圏
% \item \cmd{\catCRing}: 可換環のなす圏
% \item \cmd{\catAlg}\marg{ring}: \meta{ring} 上の代数のなす圏
% \item \cmd{\catFgAlg}\marg{ring}: \meta{ring} 上の有限生成代数のなす圏
% \item \cmd{\catAffSch}: アフィンスキームのなす圏
% \item \cmd{\catSch}: スキームのなす圏
% \item \cmd{\catVar}: 代数多様体のなす圏
% \end{itemize}
%
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\catSet}{\catname{Set}}
\newcommand{\catAb}{\catname{Ab}}
\newcommand{\catCRing}{\catname{CRing}}
\newcommand{\catAlg}[1]{#1\text{-}\catname{Alg}}
\newcommand{\catFgAlg}[1]{#1\text{-}\catname{alg}}
\newcommand{\catAffSch}{\catname{Aff\,Sch}}
\newcommand{\catSch}{\catname{Sch}}
\newcommand{\catVar}{\catname{Var}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsection{Sheaves}\label{sec:sheaves}
% \begin{macro}{\shfA}
% \begin{macro}{\shfF}
% \begin{macro}{\shfG}
% \begin{macro}{\shfH}
% \begin{macro}{\shfI}
% \begin{macro}{\shfJ}
% \begin{macro}{\shfK}
% \begin{macro}{\shfL}
% \begin{macro}{\shfN}
% \begin{macro}{\shfO}
% \begin{macro}{\shfHom}
% \begin{macro}{\shfExt}
% 層のための記号を定義します．
% 柔らかいホム (sheaf hom) のためのコマンド \cmd{\shfHom} や Ext の記号の
% \cmd{\shfExt} には注意が必要です．例えば \cmd{\shfHom} について，
% オプションでスクリプト体を指定したとき H と om の間のアキが広すぎる場合があります．
% そのときは |\mathscr{H}\kern-.3em \mathit{om}| などのように再定義します．
% 当然，数式フォントによって字間を調節する必要があります．
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\shfA}{\sheafsymbol{A}}
\newcommand{\shfF}{\sheafsymbol{F}}
\newcommand{\shfG}{\sheafsymbol{G}}
\newcommand{\shfH}{\sheafsymbol{H}}
\newcommand{\shfI}{\sheafsymbol{I}}
\newcommand{\shfJ}{\sheafsymbol{J}}
\newcommand{\shfK}{\sheafsymbol{K}}
\newcommand{\shfL}{\sheafsymbol{L}}
\newcommand{\shfN}{\sheafsymbol{N}}
\newcommand{\shfO}{\sheafsymbol{O}}
\newcommand{\shfHom}{\mathop{\sheafsymbol{H}\!\mathit{om}}\nolimits}
\newcommand{\shfExt}{\mathop{\sheafsymbol{E}\!\mathit{om}}\nolimits}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsection{Algebraic geometry}\label{sec:algebraic-geometry}
% \subsubsection{some schemes}\label{sec:scheme}
% \begin{macro}{\schA}
% \begin{macro}{\schP}
% いくつかスキームの記号を定義します．アフィンスキームのコマンド \cmd{\schA} や
% 射影空間のコマンド \cmd{\schP} を定義します．
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\schA}{\schemesymbol{A}}
\newcommand{\schP}{\schemesymbol{P}}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsubsection{group scheme}\label{sec:group-scheme}
% \begin{macro}{\schG}
% \begin{macro}{\schGa}
% \begin{macro}{\schGm}
% 群スキームの記号 \cmd{\schG} を定義します．また加法的群スキーム
% (additive group scheme) のコマンド \cmd{\schGa} と
% 乗法的群スキーム (multiplicative group% scheme) のコマンド
% \cmd{\schGm} も定義します．
%    \begin{macrocode}
\newcommand{\schG}{\schemesymbol{G}}
\newcommand{\schGa}{\schemesymbol{G}_a}
\newcommand{\schGm}{\schemesymbol{G}_m}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \section{Functions}
% ここでは codomain が数であるような射を関数と呼ぶことにする
%
% \begin{macro}{\ord}
% 元の位数などを表すコマンド \cmd{\ord} を定義する．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator{\ord}{ord}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\length}
% 加群などの length を表すコマンド \cmd{\length} を定義する．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator{\length}{length}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\codim}
% \begin{macro}{\colength}
% codimension や colength などを表すコマンド \cmd{\codim} と \cmd{\colength}
% を定義する．例えば \(Y\) の \(X\) の中での codimension \(\codim{Y}{X}\) は
% \cmd{\codim}\marg{Y}\marg{X} とする．
% \cmd{\DeclarePairedDelimiter} を用いているので \cmd{\codim*} とすることで
% 括弧の大きさを調節できる．
%    \begin{macrocode}
\DeclarePairedDelimiterXPP{\codim}[2]{\operatorname{codim}}(){}{#1\subset#2}
\DeclarePairedDelimiterXPP{\colength}[2]{\operatorname{colength}}(){}{#1\subset#2}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \section{Operators}
% \subsection{Category theory}
% \begin{macro}{\Obj}
% \begin{macro}{\Mor}
% 圏 \(\catC\) の対象全体 \(\Obj(\catC)\) と射全体 \(\Mor(\catC)\) を表す
% コマンド \cmd{\Obj} と \cmd{\Mor} を定義します．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator{\Obj}{Obj}
\DeclareMathOperator{\Mor}{Mor}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\colim}
% 余極限を表すコマンド \cmd{\colim} を定義します．
% 帰納極限を表すコマンド (\cmd{\injlim}, \cmd{\varinjlim}) と射影極限を表す
% コマンド (\cmd{\projlim}, \cmd{\varprojlim}) は \pkgName{amsmath} で定義されて
% います．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator*{\colim}{colim}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \subsection{Algebra}
% \begin{macro}{\Ker}
% \begin{macro}{\Img}
% \begin{macro}{\Coker}
% \begin{macro}{\Coimg}
% 射の核 \cmd{\Ker} および像 \cmd{\Img}，余核 \cmd{\Coker}，余像 \cmd{\Coimg} を
% 表すコマンドを定義します．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator{\Ker}{Ker}
\DeclareMathOperator{\Img}{Im}
\DeclareMathOperator{\Coker}{Coker}
\DeclareMathOperator{\Coimg}{Coim}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\Hom}
% \(X\) から \(Y\) への射の全体 \(\Hom(X, Y)\) を表すコマンド \cmd{\Hom} を定義
% します．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\End}
% \begin{macro}{\Aut}
% \begin{macro}{\Gal}
% 自己準同型射がなすモノイドおよび群を表すコマンド \cmd{\End} と \cmd{\Aut} を
% 定義します．また Galois 群を表すコマンド \cmd{\Gal} も定義します．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator{\End}{End}
\DeclareMathOperator{\Aut}{Aut}
\DeclareMathOperator{\Gal}{Gal}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \begin{macro}{\Tor}
% \begin{macro}{\Ext}
% Tor 関手と Ext 関手を表すコマンド \cmd{\Tor} および \cmd{\Ext} を定義します．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator{\Tor}{Tor}
\DeclareMathOperator{\Ext}{Ext}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \subsection{Algebraic geometry}
% \begin{macro}{\Spec}
% \begin{macro}{\Proj}
% \begin{macro}{\Spm}
% \begin{macro}{\Spf}
% 環の素スペクトラム，および次数付き環の斉次素スペクトラムを表すコマンド
% \cmd{\Spec} と \cmd{\Proj} を定義します．
% また，極大スペクトラムには \cmd{\Spm} を，formal scheme には \cmd{\Spf} を
% 用います．
%    \begin{macrocode}
\DeclareMathOperator{\Spec}{Spec}
\DeclareMathOperator{\Proj}{Proj}
\DeclareMathOperator{\Spm}{Spm}
\DeclareMathOperator{\Spf}{Spf}
%    \end{macrocode}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
% \end{macro}
%
% \section{Misc}
%
% \Finale